[
	{"Question" : "Kako se zove mitološko čudovište u kojem su sjedinjeni lav i orao?",
	 "Answer" : "Grifon"},
	{"Question" : "Koji je narod prvi u Europi počeo upotrebljavati železni mač?",
	 "Answer" : "Rimljani"},
	{"Question" : "Kojoj državi pripada Istočna Trakija do reke Marice?",
	 "Answer" : "Turskoj"},
	{"Question" : "Ko je skladao muziku koja prati karakterističan hod Pink Pantera?",
	 "Answer" : "Henri Mancini"},
	{"Question" : "Koji šahovski kralj je najduže bio na tronu svetskog prvaka?",
	 "Answer" : "Emanuel Lasker"},
	{"Question" : "Gde se nalazi labirint u ljudskom telu?",
	 "Answer" : "U uhu"},
	{"Question" : "Boko Haram je?",
	 "Answer" : "Teroristička organizacija"},
	{"Question" : "Ko je prvi upotrebio termin robot?",
	 "Answer" : "Karel Čapek"},
	{"Question" : "Ortov oblak je?",
	 "Answer" : "Granica Sunčevog sistema"},
	{"Question" : "Šta je Siriza?",
	 "Answer" : "Koalicija radikalne levice"},
	{"Question" : "Šta najverovatnije nije mogući ishod hemijske rekacije H2SO4 i NaOH?",
	 "Answer" : "H3SO5"},
	{"Question" : "Ako se u priči pojavljuju Kraljevstvo severa,Kraljevstvo olujne zemlje, naslov je?",
	 "Answer" : "Igra prestola"},
	{"Question" : "Kod bolesti diskus hernija, hernija označava?",
	 "Answer" : "Kilu"},
	{"Question" : "Džon Pemberton poznat je kao?",
	 "Answer" : "Tvorac Koka Kole"},
	{"Question" : "Kolika je udaljenost od koša i linije za koš od 3 poena po FIBA pravilima?",
	 "Answer" : "6,75 m"},
	{"Question" : "Amalgami su?",
	 "Answer" : "Legure koje sadrže živu kao jedan od sadržaja"},
	{"Question" : "Šta znači skraćenica MAC u informatici?",
	 "Answer" : "Media Access Control"},
	{"Question" : "Međunarodna organizacija naslednik Lige naroda je?",
	 "Answer" : "UN"},
	{"Question" : "Najveće jezero pijaće vode u Africi je?",
	 "Answer" : "Viktorija"},
	{"Question" : " Koja je od sledećih bioloških taksonomskih kategorija najšira?",
	 "Answer" : "Klasa"},
	{"Question" : "Zvanična valuta u Izraelu je?",
	 "Answer" : "Šekel"},
	{"Question" : "Ko je napisao knjigu Staklena menažerija?",
	 "Answer" : "Tenesi Vilijams"},
	{"Question" : "U kom američkom gradu su 2 puta održane zimske olimpijske igre?",
	 "Answer" : "Lejk Plesid"},
	{"Question" : "Čuveni francuski slikar Anri Matis je jedan od osnivača?",
	 "Answer" : "Fovizma"},
	{"Question" : "Koje godine su u prvom krstaškom ratu krstaši zauzeli Jerusalim?",
	 "Answer" : "1099"},
	{"Question" : "Kako se zvala Romkinja junakinja Igoove knjige Zvonar Bogorodičine crkve?",
	 "Answer" : "Esmeralda"},
	{"Question" : "Da li je Antarktik je najsuvlje mesto na planeti?",
	 "Answer" : "Da"},
	{"Question" : " Koji je glavni grad Australije?",
	 "Answer" : "Kanbera"},
	{"Question" : "Da li se veličina ljudskog oka se menja tokom života?",
	 "Answer" : "Ne"},
	{"Question" : "Koliko iznosi najmanja udaljenost izmedju Amerike i Rusije?",
	 "Answer" : "4km"},
	{"Question" : "Ko je izmislio električnu stolicu?",
	 "Answer" : "Alfred Soutvik"}
]